中國「動物救護中心」變「野味市場」！ 官員被爆吃虎肉賣虎骨酒

中國「野味」文化盛行已久，不僅嗜吃「珍禽異獸」，也相信這些野生動物可入藥補身，直到武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情全球爆發，才下令除積弊。不過，近日有人舉報由「中國野生動物協會」（下稱，野協）經營20年、收治國家一、二級保育動物的「動物救護中心」，其實根本就是「官營野味市場」，領導還以身試「味」，剝虎皮、飲虎骨酒，大啖「東北虎肉」。

由中國國家林草局下屬「野協」經營的「秦皇島野生動物救護中心」被爆20年來，都在「掛羊頭賣狗肉」，根本就是「官營野味市場」。示意圖。

綜合中、港媒報導，「中國生物多樣性保護與綠色發展基金會」旗下的「環境訴訟支持基金項目」15日透過「綠會環境訴訟支持基金項目官微」發文稱，近日該會的政研室收到舉報，由國家林草局下屬「野協」經營的「秦皇島野生動物救護中心」長期「監守自盜」，靠販賣國家一、二級野生保育動物牟利，「如此多的野生動物也被某些人當做禮物送了個人情，甚至被宰殺並食用」。
一封名為《中國野生動物保護協會秦皇島野生動物救護中心二十年不為人知的「秘密交易」》的匿名信寫道，上述救護中心不僅將一級、二級野生保育動物販賣給全國各大動物園、飼養場等牟取暴利，自2006年起，就由「野協」出面聯繫各大動物園，打著「教育」名義，低價收購獅子、東北虎、猩猩等野生動物的屍體，有時會在動物還沒有死亡的情況下，直接把動物送至「標本廠」殺害製成標本後高價販賣。

一封名為《中國野生動物保護協會秦皇島野生動物救護中心二十年不為人知的「秘密交易」》的匿名信公開「秦皇島野生動物救護中心」的惡行。（圖翻攝自微博）

更惡劣的是，這些救護中心的領導還會以身試「味」，會將這些被救護和飼養的野生動物，以觀賞或「食用」用途來招待、討好其他官員，從鴛鴦、大天鵝，到東北虎、獅子都受害，形容「飛禽走獸無所不吃，可以說不放過任何一隻野生動物」，甚至還把東北虎的虎骨製作成「補酒」，以1千至5千元人民幣（約5千至2萬5千台幣）公開販賣出售。
信件公開後引起網路熱議，「秦皇島野生動物救護中心」工作人員否認「販賣國家一二級野生動物，違法製作標本」的指控，但針對「領導賣虎骨酒、吃虎肉」的舉報，該工作人員含糊表示不清楚，但「肯定沒吃」。秦皇島市林業局工作人員則說，警方正在調查此事。
對此，中國網友氣憤不已，但又無可奈何，只能留言「知法犯法，監守自盜」、「我真的很想看到官方對這件事情的回應」、「沒用的，另一條轉發兩千多的微博，搜關鍵詞已經搜不到了」、「你們這些社會公益機構怎麼重建大家對你們的信任」、「餓鬼投胎的某些中國人，地球上但凡有點肉的飛禽走獸都不放過。敢吃又不敢認，每次外國人嘲笑中國人甚麼都吃的時候，又一個個在那裝白蓮花說人家誣賴歧視他」，而截至下午4時，中國各大官媒都未發聲。

虎肉咩味？

佢真係好想嚟多次超級病毒先至安樂

北戴河會議食咩好？梗係野味啦

海洋公園

地獄鬼國不意外啦

蠟dee

有幾多係食得

少少腥同酸，好難咬

表面上死左, 但其實係運返大陸比高官做小食送酒
海洋公園都要營運, 無收入點養廢劉

背脊向天嘅全部都食得

新一年,又要趕製一隻新病毒面世

不意外啦下話

海鮮舫

威威司令

香港有愛護動物協會

點解覺得唔出奇

送官就冇錢收啦

老虎肉咩味

推
盡快肺炎全黨死清光

無民主嘅國家，示威都唔咁

最弊支那Ｄ鑊成日搞到其他正常國家呢

背脊向邊都食得

你點知的

平凡動物實在食不慣
虎肉虎洒於每一餐
加上蝙蝠果子狸肉
又一次中武肺再開懷

中國野生動物美食協會

「餓鬼投胎的某些中國人，地球上但凡有點肉的飛禽走獸都不放過。敢吃又不敢認，每次外國人嘲笑中國人甚麼都吃的時候，又一個個在那裝白蓮花說人家誣賴歧視他」

下一年要打喪屍了 各位報定啲求生技能既課程 偉大既蛆國下年搞全球性生化科考試

我諗佢食過貓當係

野味小精靈

有冇得食小熊維尼

正常唔會食 通常做配料或者煲湯
浸鮮味好勁

老虎都食幾隻呀！

冬
天
要
進
補

繼
續
害
全
球

愛協幾時有野味食？

呢啲嘢比美國班左膠望吓啦

送酒啫, 邊係送官, 呢條財路黎, 我唔收錢就叫送, 送條橋比海狗公園

話明虎肉都食！有咩咁好食？！苦架！

邊個會食貓咁變態

好有中國特色

沙士嗰年有傳係食貓導致

中國人覺得食野味壯陽丫嘛
多多都同你食哂佢

有冇人知廣州嗰隻瘦到皮包骨嘅北極熊而家點??

好多年前都講過架啦

支那有乜做唔出

左膠唔出句聲講下?

支那賤種唔意外

海洋公園+珍寶坊嘅將來

有幾變態，秘訣係老貓嫩狗

老虎 呢D多運動 既動物
會唔會D 肉好鞋

猫科動物 好似都係食落腥臭
無狗 咁惹味

海洋公園
海鮮公園

你比支那人 攪旺個場
隨時變到 野味 + 桑拿 + 卡拉OK

呢啲事對支那黎講係完全冇違和感

肉食動物體味幾犀利 加埋多肌肉
應該唔會好食

珍寶海鮮酒家

白左: 支那係環保國家，美國要學支那

武肺實驗室整出黎架wo
關野味乜事

其實好難食

係啲大陸成日覺得野味壯陽補身先on99走去食

一聽到壯陽就唔理，其實大陸人係咪天生陽萎性無能

符合國情

Hi

好撚奇咩？

生番嚟㗎嘛

本來動物界抽到做老虎
但係中國真慘

救護中心都係假既

證明武肺係實驗室製造啦
不停食野味都無事

文宣組又可以撥火了

點會冇
上一代啲長輩勁多都食
成日話食貓好補屌

又食野味

仲衰過聖詩

中國是最好食野味的你知道巴

魚 474

So唔so成日覺得呢d野獸有陣so味

你唔講我爭啲忘記佢嘅存在

淡茂茂 冇乜味

習近平食跳跳虎

On99
又唔做運動
又想屌女
又唔食正常合科學嘅保健品
又煙又酒
但妄想自己係清水健

大陸佬：補身，正

唔會有新病毒 可以放心食用

野味傳毒係假

武肺係我地偉大祖國武漢p4實驗室研發既

海洋公園搞海鮮酒家真係同大陸接軌

香港都有愛殺動物協會
好彩香港人唔好野味呢類嘢, 所以齋殺唔食

動物救護中心=野味市場
醫院=

遲早捉埋低端人口黎食